China tightens grip on Hong Kong's pro-democracy movement

Following the ban of Hong Kong's pro-independence party last month, residents now fear further erosion of the city's civil liberties. Activists say the democracy movement needs to refresh its message to win new support.
China's annual National Day on October 1 is marked in Hong Kong with everything from official celebrations to protests against Chinese rule. This year, at least 1,500 pro-democracy supporters took to the streets to protest against China's growing intervention in the city's internal affairs.

On September 24, Hong Kong banned the pro-independence Hong Kong National Party (HKNP). Activists are concerned that in the aftermath Hong Kong could apply Article 23, a "national security" clause outlined in Hong Kong's de facto constitution, which requires the city to enact laws that prohibit "treason, secession, sedition and subversion" against the Chinese government.

Article 23 has never been implimented, and an earlier attempt to do so in 2003 was dropped after nearly half a million people took to the streets in protest.

The ban on the HKNP first case of a political organization being banned since Hong Kong was returned to China by the United Kingdom in 1997. Under the terms of the handover, Hong Kong enjoys semi-autonomous legal status with rights that aren't enjoyed on mainland China.

Pro-democracy activists fear the ban will be the beginning of a more aggressive crackdown from Beijing on Hong Kong's civil liberties as freedom of the press and free elections.

Speaking to a small yet energetic crowd prior to the National Day march, Tam Tak-chi, the vice chairman of the pro-democracy party People Power, reminded the crowd that National Day is not a day for celebration in Hong Kong, but rather a day to reject the Chinese government's attempt to tighten control over the city.

Pointing to the portraits of Chinese President Xi Jinping and Hong Kong's Chief Executive Carrie Lam on a giant placard, Tam emphasized that the pro-democracy camp disapproves of how they govern Hong Kong.

"We don't accept these people and we don't accept their way of governing Hong Kong," Tam told DW at the rally.

However, Hong Kong's pro-democracy marches in 2018 drew less people than in years prior. Tam noted that the dwindling turnout is a sign that Hong Kong's pro-democracy camp needs to offer a new vision to the general public in order to convince people to join these protests again.

香港人唔出嚟加入遊行，外國都幫你唔到

扮乜野
你自己咪去大陸收錢做野

換個角度諗，會唔會就係香港人知道出嚟遊行無用所以先唔出嚟

塊黑色香港獨立牌好有港英feel

當日我企最前綫嗌咪
你死咗去邊?

當我去反保皇狗時
你死左去邊？
不過我起碼冇去大陸做野收錢

反?鍵盤?

哎呀
平時比人質問
只係識用自己出來抗爭做借口避而不答
依加人地原來都出過來
就極力否定人地
咩啊
驚第日你又比人質問時
冇得用自出來抗爭避啊？
你唔係真係以為得你自己行出來下話？

我出來反保皇狗時
你仲係大陸收錢做野渣

仲有咩講啊
咁依加你可以答我未啊
特權調查沙中線係唔係關鍵時候啊？

真係可憐
自以為自己係特別
以為得自己身體力行行出來
你應該先訓練下你個肥矮既身體
要跑要走你都第一個仆底啦
之後就要訓練下你思維
次次講完都比人答到口啞啞
答唔到就開始擺弄自己出來抗爭當答左人
係大陸個套香港唔work架